
                      Un título inapropiado para una película que pretende contar las aventuras de Alicia después de su experiencia "A Través del Espejo", dejando atrás las aventuras en el País de las Maravillas que dieron origen a la historia, y al nombre de la misma.
Si hay algún director actual capaz de trasladar a la pantalla el imaginativo mundo de Carroll ese es sin duda Tim Burton. El problema es cuando la historia es posterior a todo lo que ya conocemos, dando lugar incluso a confusiones entre personajes. La más evidente sin duda es mezclar en un mismo personaje a la Reina de Corazones --que aparece en el primer libro donde las reinas formaban parte de una baraja de póquer--, con la Reina Roja --que aparece en el segundo libro, formando parte de un entramado de ajedrez--. O ese lirón que parece más bien un ratoncito valiente.
Destaca sin duda la interpretación de Anne Hathaway en el papel de la Reina Blanca, compitiendo en excentricidad con el mítico Sombrerero Loco (Johnny Depp).
En definitiva una película que resulta entretenida, al más puro estilo de Tim Burton, pero que deja descontentos a quienes conocemos la obra de Carroll, tanto en la puesta en escena de algunos personajes, como en la profundidad de la historia, de la que Burton si acaso toca la parte del camino hacia la madurez que recorre Alicia.
        
            